小弟長期肚有氣，朝早痾潺，左腰頂住頂住，左後腰會痛，醫生問︰你擔心乜野？

話說小弟長期肚多氣體，都成6~7年了，出來做野1~2年就開始咁

會痾潺，綠綠啡啡色，往往加埋朝早屙氣
其餘整日都無乜，係夜晚有極低機會再有一次

黃昏排便最正常
但有時左腰/左後腰都會頂住頂住
往往要左手幫手撳下撳下個肚 會有時幫到排出谷住既氣
排左會有舒緩作用

以往都睇左好幾次公立醫生街症
食化胃氣丸，無效
留大便check，一切正常
留大便 + 抽血check，一切正常

前排左後腰會輕輕痛 排便有助舒緩
於是排多次街症 又問醫生使唔使check下 會痛喎
醫生一臉不耐煩問︰你擔心乜野？
最後畀左3個樽仔個留便算 打發我走

我係咪唔使理住？

呢啲情況梗係睇中醫啦

醫生問你擔心乜野係一種溝通技巧

因為當你所有檢查都正常，醫生就要知你有無咩諗法或者想醫生點樣幫

例如你可能話好驚生cancer ，咁佢就會解釋比你聽點解唔似

又或者你話好想照腸鏡胃鏡，咁佢可能會作安排或轉介

會唔會壓力太大 精神緊張

有冇照過？

可能有膽石

咁你擔心乜嘢吖？
醫生問你你問到佢講囉

腰係腎石

利申：有病史，但肯定樓主冇
如果生腎石放兩個屁就搞掂就好

胃氣撚
平時已經多胃氣
以前上堂趴係枱面瞓
一起身會有勁多胃氣
gur足幾秒 有時成十秒先gur完
每幾個月/大半年會有一次勁多胃氣/腸氣
個肚會間歇性咁痛 一痛起上黎都幾痛下

唔知係我特別 定其他人都係咁

去私家醫院睇啦

戒食紅肉、煎炸、生冷野
減少食豆類
多食蔬果
做運動

有冇諗過腸道菌種唔平衝
試下食益生菌?

呢啲問題睇中醫啦

樓主係咪長期飲奶茶？

番工生活忙易有肚脹

Symptoms
The signs and symptoms of IBS vary. The most common include:

Abdominal pain, cramping or bloating that is typically relieved or partially relieved by passing a bowel movement
Excess gas
Diarrhea or constipation — sometimes alternating bouts of diarrhea and constipation
Mucus in the stool
Most people with IBS experience times when the signs and symptoms are worse and times when they improve or even disappear completely ?

趴係檯訓有胃氣係正常

借post分享下
已經因為胃氣問題三個月冇正常食嘢

有日搭搭下車反胃以為暈車浪, 點知至此就一直都好多胃氣, 胃口又差, 三餐變半餐, 飯唔一定吞到所以好多時都食麵

睇過西醫驗過血, 醫生都搵唔到原因
睇中醫就話胃炎, 但咁耐都未好返應該仲有其他問題, 另外最近再有睇中醫調理身體, 希望有用

壓力方面, 主要壓力係來自擔心食唔食到嘢, 唔敢出街食因為驚食一啖就食唔落, 明明好肚餓但一發作就會即刻想嘔, 都唔會叫屋企人煮飯我食, 驚哂咗佢哋一番心機, 唔知點先可以好返

你食啲咩又唔講，生活習慣又唔講，淨係屌咗醫生唔耐煩，我回你post都唔耐煩啦

睇完你描述，你根本冇事，醫生覺得你煩好正常

因為我都係咁四圍睇醫生，但根本冇事

挑選食物小心啲囉，明顯有某啲食物唔岩你食

食清淡啲戒奶茶咖啡
戒奶 有機會你身體分解唔到乳糖 導致脹氣
睇下自己係咪鼻敏感長期鼻塞
因為長時間用口呼吸都有機會吸左啲氣入個位胃度
食完野都可以按摩下中腹幫助消化

醫生一眼睇穿你情緒有問題

same 做下運動會好少少

咁既問題都唔算問題？...犀利

多謝 我研究下